天文台：2019/20冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高

香港天文台 HKO

【異常溫暖的冬季】由於2019/20冬季（12月至2月）較少冷空氣從北方南下至華南沿岸，香港今冬遠較正常溫暖。本港平均最高氣溫為21.5度，是天文台自有記錄以來最高，較正常值高2.3度。而平均氣溫18.7度及平均最低氣溫16.8度，均是有記錄以來同期第二高。

#異常溫暖 #天氣回顧 #ExceptionallyWarmWinter

和暖多雨的二月
＊＊＊＊＊＊＊
二○二○年二月本港遠較正常和暖。本月平均最高氣溫為21.4度，較正常值18.9度高2.5度，是有記錄以來二月的第六高。本月平均氣溫為18.5度，平均最低氣溫為16.6度，分別較其正常值高1.7度及1.6度，兩者均是有記錄以來二月的其中一個第八高。此外，本港二○一九年十二月至二○二○年二月的冬季異常溫暖，平均最高氣溫為21.5度，是同期最高紀錄，平均氣溫為18.7度及平均最低氣溫為16.8度，兩者均是有記錄以來同期的第二高。二○二○年二月較正常多雨，本月錄得雨量79.8毫米，較正常值54.4毫米多約百分之四十七。本年首兩個月的累積雨量為94.6毫米，較同期正常值79.1毫米多約百分之二十。

受東北季候風影響，二月一日早上本港天氣清涼，日間部分時間有陽光。受一道覆蓋華南的雲帶影響，二月二日至四日本港雲量增多及有幾陣雨。受到二月五日的一股偏東氣流增強及二月七日的東北季候風補充所影響，二月五日至十一日本港持續大致多雲及有幾陣雨，早上天氣清涼。影響華南的東北季候風於二月十二日逐漸被一股海洋氣流取代，本港天氣回暖，部分時間有陽光及沿岸有薄霧，當日赤鱲角的能見度曾下降至約1000米。

受高空擾動影響，二月十三日及十四日本港天氣轉為多雲及有雷雨。二月十三日早上雨勢頗大，香港天文台需要發出本年第一個黃色暴雨警告，亦是自一九九二年暴雨警告系統開始運作以來第二早發出的黃色暴雨警告，香港島、九龍、大嶼山及西貢均錄得超過30毫米雨量。受一股潮濕的海洋氣流影響，二月十五日本港多雲及有霧，橫瀾島的能見度曾下降至200米以下。

一道冷鋒於二月十五日晚間橫過廣東沿岸。二月十六日本港大致多雲及間中有雨，天氣顯著轉冷。與其相關的強烈而乾燥的冬季季候風於二月十七日及十八日為本港帶來普遍晴朗的天氣，早上天氣寒冷。在無雲的情況下，二月十七日早上在香港天文台錄得的氣溫下降至本月最低的10.3度。

乾燥的東北季候風於二月十九日至二十三日持續為本港帶來普遍晴朗的天氣。隨着東北季候風有所緩和，二月二十四日本港天氣大致多雲，日間短暫時間有陽光。受一股海洋氣流影響，二月二十五日本港天氣回暖及部分時間有陽光。在陽光充沛的情況下，二月二十六日下午在香港天文台錄得的氣溫上升至本月最高的28.1度，是有記錄以來二月份的第二高。受一股清勁至強風程度的偏東氣流影響，二月二十七日本港天氣稍涼及較為多雲。隨着偏東氣流緩和並逐漸被一股海洋氣流取代，二月二十八日及二十九日本港天氣回暖及部分時間有陽光。

二○二○年二月沒有熱帶氣旋在南海及北太平洋西部出現。

開緊冷氣瞓啦on9

近日天氣和暖潮濕，然而天文台料一道冷鋒在明晚（4日）橫過沿岸地區，隨後的東北季候風會在未來兩三日為該區帶來清涼及有雨的天氣。料周四（5日）驚蟄市區最低氣溫僅攝氏16度。隨著季候風被一股海洋氣流取代，周末至下周初廣東沿岸溫暖潮濕，料另一股東北季候風會在下周中期影響華南。

香港濕凍世界第一架
21度都凍過韓國0度

連登仔:今個冬天好凍，唔想起身

九世猶可以復仇乎？雖百世可也！

天文台：有記錄以來最暖的一月

鄭楚明接替岑智明出任天文台台長

[新官上任] 天文台：今早錄得10.3度 入冬以來最低 大帽山僅0.8度 周末逐步回暖

二○一九年為香港有記錄以來最暖的一年

反暖化撚又輸

!

開返冷氣啦天文台

平均最高氣溫
平均氣溫
平均最低氣溫

三樣都贏曬
打和super

但你唔可以否認香港濕凍世界第一

yes

做暖氣軍師算

天文台：2019/20冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高
天文台：2020/21冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高
天文台：2021/22冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高
天文台：2022/23冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高
天文台：2023/24冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高
天文台：2024/25冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高
天文台：2025/26冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高
天文台：2026/27冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高
天文台：2027/28冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高
天文台：2028/29冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高

光復香港，時代革命！！

煲底見！

1月尾至2月芝麻人停晒工
美國出埋張衞星圖證明同未停差極遠
話減二氧化碳就防到所謂暖化既暖化撚點解釋

等睇”人類已造成不可挽回既情況”或者學童貝里講美國先係最大污柒國

區瑞強首次和香港天文台合作推出環保歌曲《氣候人生》

又打J呀你